\begin{acknowledgements}
{	Assalammu’alaikum wr.wb Puji syukur kami panjatkan kehadirat Allah SWT atas berkat, rahmat dan karunia-Nya sehingga Laporan Tugas Akhir ini dapat terselesaikan meskipun masih jauh dari kesempurnaan.
}

{	Semoga Laporan Tugas Akhir ini tidak hanya menjadi persyaratan kelulusan semata, melainkan dapat menjadi cara untuk membuktikan implementasi atas ilmu pengetahuan yang telah didapat selama ini. Dalam penyusunan Laporan Tugas Akhir ini tidak lepas dari bantuan serta bimbingan dari berbagai pihak. Dengan itu kami sebagai penulis ingin menyampaikan rasa terima kasih kepada :} 

\begin{enumerate}
\item Allah SWT, karena dengan Rahmat dan Ridho-Nya kami dapat menyelesaikan laporan Tugas Akhir ini.
\item Kedua orang tua dan keluarga kami yang telah mendorong dan memberi semangat kepada kami.
\item Bapak M. Yusril Helmi Setyawan, S.Kom., M.Kom selaku Ketua Program Studi DIV Teknik Informatika.
\item Bapak Syafrial Fachri Pane, S.T., M.T.I  selaku Koordinator Tugas Akhir.
\item Bapak Roni Habibi, S.Kom., M.T. selaku pembimbing utama dalam penyusunan laporan Tugas Akhir ini.
\item Ibu Noviana Riza.,S.Si.,M.T selaku pembimbing pendamping dalam penyusunan laporan Tugas Akhir ini.
\item Seluruh karyawan PT. Bank Tabungan Negara (Persero) Tbk. Kantor Cabang Tasikmalaya, khususnya bagian CCRU yang telah memberikan bimbingan, informasi dan data-data yang dibutuhkan untuk mendukung penyusunan laporan Tugas Akhir ini.

\end{enumerate}
{	Penulis telah membuat laporan ini dengan sebaik-baiknya, diharapkan memberikan kritik dan saran dari semua pihak yang bersifat membangun, terimakasih.}

\end{acknowledgements}